香港大專學界國際事務代表團幾時變咗新學聯？

睇咗德國之聲訪問邵嵐嘅特輯，老實講我對呢位「香港大專學界國際事務代表團（HKIAD）發言人邵嵐Joey Siu」對答都幾失望：雖然作為一位閱歷有限嘅大學生，作為老屎忽應該包容多啲，但我想講而家係打緊仗，面對外國傳媒，你嘅失言係隨時會令到成場抗爭帶黎無可挽回嘅創傷。

呢位邵小姐響訪問入面最大嘅問題係：
1. 佢話呢場運動係有領袖，然後又對邊個係領袖不置可否：喂，咁即係點？係咪想暗示HKIAD就係抗爭運動嘅代表？唔客氣講句，就連黃台仰都無資格話佢自己係領袖，何況你？
真係唔怪得有人話HKIAD係想學聯復闢喎？
2. 響訪問入面表示勇武抗爭不能令政府屈服：睇到呢度真係要屌老母。如果你一直唔相信勇武係抗爭嘅出路，咁你唔該一早就以HKIAD發表聲明講清楚，睇下全香港仲有無人理你班垃圾？
然後你就原來一直隱藏住反勇武抗爭呢個隱藏立場，周圍走去「代表」香港人去見外國政客？你地究竟出賣咗幾多次前線手足？

3. 作為一個抗爭支持者，當外國有班離地左膠走去批評香港勇武抗爭時，你應該做嘅，係同幫勇武辯護，解釋佢聽同警察嘅對平民嘅濫暴相比根本毫無對等，同佢地講和理非根本無辦法迫使讓步、甚至你班外國偽善左膠袖手旁觀先至令到香港人別無選擇只好反抗。
而唔係好似邵嵐響度9噏乜嘢：「我地都唔覺得勇武方式可以解決問題，我地經已好努力咁組織和平示威轉變策略」你要企響道德高地走去暗踩勇武。
4. 基本上成個訪問呢位邵小姐都係比件主持打到左支右絀，只係不停用「勇武有罪，但佢地係有苦衷」、「我地知道有啲嘢做得唔啱，但係我地唔會譴責抗爭者」，而唔係主動出擊，問番呢條離地左膠主持「如果你係香港人你又會點？係咪甘心跪響極權面前做順民？」
即係如果呢位邵小姐識多少歷史，就應該同番佢講，當日有人暗殺希特拉，係唔會有人譴責暗殺者暴力；正正因為當年德國左膠對納粹衝鋒隊姑息，先至會比佢地以少數挾持多數，最終為世界同德國自己帶黎無窮災難。
勇武抗爭從來個理由都係因為別無選擇，只有攬炒，迫使政府屈服、迫使外國政府注意，最好嘅證據就係，一直到612衝擊立法會之前，成個歐洲根本係連關注香港嘅興趣都無。
都係果句，口才唔好、立場唔堅定、邏輯唔清晰，就唔好走上傳媒丟人現眼。同埋作為香港人，係有責任監察一班飯民、左膠、黃屍，響外國嘅發言，究竟有無出賣香港人，而唔係見佢掛住學生代表、立法會議員個朵，就安心比佢地代表香港走去亂噏──喂，四個飯民議員游說美國政府唔好用《香港民主及人權法案》全面制裁香港，我都未撚同你地計數呀！
雖然我唔會提高到賣港程度，但仍然熱切希望香港大專學界國際事務代表團（HKIAD）響明確向香港人交待自己立場時，唔好再代表香港抗爭者出席任何游說活動同傳媒訪問。

德國之聲訪問完整版

係唔係應該叫𠴱位發言人解釋下呢？

咁既質地仲想人捐錢俾你

睇清楚訪問原文

1) HKIAD發言人話自己不同意暴力, 但不譴責不分裂. 幾時有割席?
2) HKIAD發言人話有學生領袖和一些支持民主的重要領袖, 但無話佢地係運動領袖, 更無默認HKIAD係領袖.

Tim Sebastian：那你為什麼不站出來，說暴力應該停止了?
Joey Siu：嗯，我相信抗議者的共識之一是抗爭群體不要分裂，也不譴責任何抗議者，即便他們使用的暴力程度似乎在升級，可能會對其他人造成一些傷害。
...........
Tim Sebastian：沒有人。如果沒人能阻止，就會失控。
Joey Siu：除非等到，除非等到年輕一代和更年長的一代人一起，比如學生領袖和一些支持民主的重要領袖。他們如果站在一起呼吁，現在我們的行動必須要和平、停止暴力。我相信這可能是一個叫停暴力的方法。

三百萬已袋，話知你地可以繼續攞住大專學界個名函周圍去r人脈

仲有, 篇文話四個飯民議員游說美國政府唔好用《香港民主及人權法案》全面制裁香港, 又係老屈

美國共和黨 : 「泛民」在美國沒有出賣香港人

推

睇左節錄版video
邵嵐係答得好撚柒
虧台仰同佢一齊做游說工作

利伸：非熱粉，對個訪問好撚失望，對家主持準備充足，同HardTalk有得fight

佢籌款3百萬根本已經有問題，兩個人去來回機票加酒店計埋去吃喝玩樂 一次都唔使10萬

仲有呢班人係冇代表性，有啲唔係學生會出嚟

onq 有險可守算唔算唔出賣？
Solomon有份在場見證泛民講過乜？

前排仲眾籌
嘔返啲錢出嚟

onq係2018話有險可守, 跟佢今年去美國遊說有咩關係?

Solomon話哂係共和黨黨中央高層, 一定收好多料, 點解要唔信佢而信無黨派既楊衛隆?

拉

咪係
又唔見攬炒團隊做咁多野要籌錢 除左上次G20登報有咁嘅需要
成班大學都未畢業就識獅子開大口做泛民接班人

咪諗住玩分化, 拉一派打一派.

拉

話有大台已經on9
話武力唔會有作用更加on99
佢地成個大台自己死返去唱歌R左膠錢

佢籌嗰陣已經質疑佢哋乜柒計劃、預算breakdown都冇

Solomon 叫香港人唔好搞加泰集會
而家搞完咪又係無事發生
一個政客講野信一半好啦

享理插佢之前起起條女底先啦
邵嵐支持港獨架

OnQ嗰句都幾年前講啦
唔知solomon係咪現場，但一定清楚過嗰條女同99.99999%香港人

香港人錢多，唔緊要，希望當買教訓
課金緊係見到有野做左先好開始課，好似教育電視、獨媒立場蘋果、中箭

Ray wrong 都唔會好似佢咁答
唔識講野就換第二個

唔好互屌互割

2014年教訓未夠?

先係泛民被批鬥, 之後自決派被批鬥, 之後本土派被批鬥....
最後, 所有真反對派都被批鬥

拉

香港人太天真，佔中已經有好多不知名組織扮黃呃人捐錢，當買教訓

無事發生 等於佢講錯/老點？
咩邏輯

加泰集會嘈完後
聲明內容三番四次講明唔係支持獨立
只係反對警暴等等
咁已經冇出現solomon既顧慮
咁梗係冇問題

好

相關人士同Solomon解釋左集會既意圖

pence仲即刻話支持香港
所羅門根本跟得香港人唔夠貼，連加泰集會主題係人權都唔知，香港人又冇乜人同佢澄清

知你信晒佢啦
180度轉軚做美國護旗手

嘩
連你條販民打手都質疑
世界變

相關人士同Solomon解釋左集會既意圖 (Solomon可以幫人安排去美國國會同白宮遊説嘅行程, 點會無料?

拉

其實所羅門自己誤會個集會主題先叫人唔好去

佢出眾籌post時已經提出質疑
Btw𣎴分化不割，唔再講

最慘係而家提出質疑又比人屌分化

拉

我喺連登開post表揚rubio嗰陣你應該仲未開account

係咪得我一個覺得佢地Facebook無哩個訪問好奇怪，驚人地話佢起大台？

記者：「大學生要衝在前線，有沒有思想掙扎的過程？」

邵嵐（香港大專學界國際事務代表團發言人）：「其實是有的，但是我想對於和理非（抗爭方式）和勇武（抗爭方式）的思想掙扎。在2016年的時候已經經歷過了。所以現在就不會再去想到底『勇武』對不對，就是說現在已經不會浪費時間，再去想到底『勇武』是對還是不對了。（而是）會花跟多的時間去思考，自己除了平時去參與一些示威抗爭以外，還可以做些什麼去幫助去守護這個香港 。」

10月頭嘅訪問
屌 原來佢本身真係左膠底

我話我唔再講啫

講緊唔夠貼，twitter文宣都大大隻字寫人權集會，放大鏡都搵唔到個獨字

有冇料就另計

唔好嘈住，最好係質問佢

點解要不停回

可能知柒

點先搵到佢出黎質問？

香港01 bot

講有大台真係會激嬲同路人，相信佢要辭左個位先有人信個組織

你好分化撚，再見分化撚

有手足睇咗原片同用英文總結咗內容 邵小姐擺明同勇武割蓆㗎喎

望到隻五毛推得咁開心。
希望有plan睇下。

一早完全封鎖左

推到回應

支持港獨就代表亨利完全無道理？

反送中組織都質疑佢

唔完美 可改善 等代表團解釋完再屌都未遲

利申早排捐咗 信佢地會將筆錢用得其所

希望真係有返外交官既級數既人物代表香港

千期唔好有代表
最怕就好似而家咁

你自己咪五毛囉
當人唔記得？

其實就算成團人坐first class,住五星級酒店，搵人全程跟尾做神，衰d要買埋套or落仔都唔洗咁貴，除非你話筆錢同kk一齊入軍火，唔係點都解唔通點解一黎要三百萬

不了

Gphone起碼最有認受性同國際知名度

連之前之鋒講錯嘢都要出嚟解釋啦 都希望佢哋可以詳細同我地解釋游說內容同細節

佢地唔會，睇佢地同系天仔，周竪峰，劉穎匡就知，你地有份養大隻吸血鬼

Push

佢係有國際知名度
但佢太過政棍feel，無咩ideology
天琦先應該做代表

我都block咗佢 但樓主講既有道理

見到五毛一鋪過係咁推就知咩事 拉

五大訴求，缺一不可

大台已經建立, 大台出沒注意!!!!!

佢每一次開post都有人留言問點解要咁多錢
可唔可以比多啲details
但佢地從來冇改善過

屌你老母又想起大台
各位$1都唔撚好捐比佢哋

張生同邵小姐都出名搏上位

嗰三個既意見雖然有時未必認同
但都係同一陣線有出過力
劉穎匡負責申請不反對幾多次

好過云伯熱狗henry成班鳩噏分化撚100倍

一到凌晨就特別多分化post

Pull

好多五毛

台仰反大台出身
勇武獨派 膠極有個譜

推呢到

力微休付重
言輕莫勸人

我們別再犯五年前的錯，好嗎？

拉

想問下梁天崎有咩ideology? 點解黃之鋒無ideology?

拉啦，見到條著名五毛係咁推都知咩事

Henry次次係現場
差啲春袋中彈都叫淨係鳩嗡

有大台？ 佢個腦裝屎呀？
有大台不如認埋收錢啦 屌你老母
亂鳩up去做國際訪問
不如何妖代我地去咪得 洗撚要你條腦裝屎

眾籌嘅時候已經好撚多質疑啦

以後全部gphone算
件臭雞亂答 咪撚返來香港呀死臭雞 幫藍絲私了

啲人最叻未了解清楚就盲頭烏蠅咁捐錢

要鬧果啲唔該自己睇次訪問先啦

大台佢點答？

你做咩覆一鋪過啊

條友五毛嚟

搞清楚件事都叫屌同割
不分化不割蓆唔係不批評不改善啊垃圾

咪係，睇咗，其實無乜特別，洗唔洗鬧成咁

係答得唔夠肯定，
同埋其實係咪一定要就住主持個思維嚟答？
俾人帶住哂，無反擊

天咩崎者
你地咪笑人湖北崎

2:22 "… 𝑎𝑛𝑑 𝐼 𝑏𝑒𝑙𝑖𝑒𝑣𝑒 𝑡ℎ𝑒 𝑢𝑠𝑎𝑔𝑒 𝑜𝑓 𝑣𝑖𝑜𝑙𝑒𝑛𝑐𝑒 𝑤𝑜𝑢𝑙𝑑 𝑛𝑜𝑡 𝑏𝑒 𝑡ℎ𝑒 𝑟𝑒𝑠𝑜𝑙𝑢𝑡𝑖𝑜𝑛 𝑜𝑓 𝑓𝑜𝑟𝑐𝑖𝑛𝑔 𝑡ℎ𝑒 𝑔𝑜𝑣𝑒𝑟𝑛𝑚𝑒𝑛𝑡 𝑡𝑜 𝑟𝑒𝑠𝑝𝑜𝑛𝑑 𝑡𝑜 𝑜𝑢𝑟 𝑑𝑒𝑚𝑎𝑛𝑑𝑠."

連藍絲褚簡寧都話 violence works佢居然話violence唔可以威迫到政府

負評係畀樓豬 乜時勢呀 仲搞內部矛盾？
先打主要敵人 識唔識？

下
而家無大台係因為14年時雨革勇武派拆咗，果班其後就組咗本民前
勇武抗爭提出同做出來嘅都係本民前
本土 反共 同香港獨立 又係本民前嘅理念
Ching可以睇下天琦16年起民族黨搞果個集會嘅演講

國際連結同傳媒人角色好唔同
睇梁義士果篇訪問就知道國際社會對小小暴力都好敏感
IAD作為國際連結嘅角色 同勇武保持些小距離好合理 只要唔割席就得

你知唔知咩叫ideology ? 如果梁天琦既理念都叫ideology既話佢亦都為左入到立法會掘棄自己理念，咁佢同黃之鋒一樣都係無乜ideology?

more

定係人哋落力為香港做嘢就俾你話搏上位啊

其實無乜可能要求每個人都好似聖人咁，係人點都會有私心同計算，所以麻煩大家結果論下，佢地肯做到大家想做既野咪算，但唔該佢地對答好D。

你條五毛
今個Po咁多野講？

屌，我真係俾你大到去查下字典
Ideology: a set of beliefs or principles, especially one on which a political system, party, or organization is based.
本土主義 勇武抗爭 反對教條主義 香港獨立 唔叫ideology？
被政府打壓，被迫公開改變立場就叫無ideology？

成個post d名都咁撚常見

Ideology, a form of social or political philosophy in which practical elements are as prominent as theoretical ones. It is a system of ideas that aspires both to explain the world and to change it.

Heywood: Although the term now tends to be used in a neutral sense, to refer to a developed social philosophy or world view, it has in the past had heavily negative or pejorative connotations.

想問梁天琦同黃之鋒既理念符合到以上邊個ideology既criteria，似乎liberalism, capitalism, communism呢D較為systematic既理論去解釋呢個世界／社會先叫ideology。
再講，話佢無IDEOLOGY唔係因為你錯誤理解IDEOLOGY，而係佢地宣揚既只係理念，未去到IDEOLOGY呢個位。

痴撚線呢單流料咪又係陳雲黃蛇黨班友傳出來
依家仲拎來講
信佢一成雙目失明

巴打，我搵返你quote果兩句嘅原文，都係講返字典嘅意思。

你quote Heywood果本書，唔知你新版定舊版啦。請睇下同一頁Key concept Ideology，都係講 1. 一set coherent 嘅ideas 不論係想去保存、改變或推翻 現有政治系統 2. desired future 3. 如何改變。

梁天琦同本民前完全符合喎。
1. 本土主義
2. 香港獨立
3. 勇武抗爭

Ideology唔一定係解釋全世界嘅一set 理念，我諗巴打你誤解左。只係針對一個特定社會嘅一set 理念，都可以係ideology。

補返條link

咁佢地有見報 有會見議員 有人理佢都算做到野

利申微貨

樓主有無正面回應呢個正面回應？
非屌 微貨左 想睇下大家睇法

學聯=共碟

錢已袋 理撚得你哋

其實所謂「學界」嘅好多人都係圍喂喂，成班都係喺入面自己搞政治，that’s why 學聯要散

你咪親身上fb ig睇下佢地幾鍾意幫自己造神